\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}

\title{Ex 50@}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            2^{n} < n!, %Proposicao(n)
            \forall n \geq 4 %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            2^{k} < k!, %Proposicao(k)
            \forall k \in [4 .. a] %Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            2^{(a+1)} < (a+1)!, %Proposicao(a+1)
        \end{equation}

        \subitem Suponha que $a \geq 4$
        
        \subsubitem Como
        \begin{equation*}
            2^{(a+1)} = 2 \cdot 2^{a}
        \end{equation*}

        \subsubitem e pela Hipótese Indutiva, temos
        \begin{equation}
            2^{a} < a!
        \end{equation}
        
        \subsubitem segue que
        \begin{equation*} 
            2^a < a! \implies 2^{(a+1)} = 2 \cdot 2^{a} < 2 \cdot a!
        \end{equation*}


        \subsubitem pelo outro lado, como $a \geq 4$
        \begin{equation*}
            (a+1)! = (a+1) \cdot a!
        \end{equation*}

        \subsubitem e, novamente, como $a \geq 4$
        \begin{equation*}
            (4+1) \cdot a! = 5 \cdot a! \leq (a+1) \cdot a!
        \end{equation*}

        \subsubitem ou seja
        \begin{equation*}
            2^{(a+1)} < 2a! < 5a! \leq (a+1)!
        \end{equation*}

        \subsubitem e portanto
        \begin{equation}
            2^{(a+1)} < (a+1)!
        \end{equation}
        

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            2^{k} < k!, %Proposicao(k)
            \forall k \in \{4\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    2^{4} = 2.2.2.2 = 16
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                    4! = 4.3.2.1 = 24
                 \end{equation*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    2^{4} < 4!
                 \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \begin{equation}
            2^{n} < n!, %Proposicao(n)
            \forall n \geq 4 %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
